'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-08
.\"    Manual: meinproc5 anv\(:andarhandbok
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "2014\-05\-08" "KDE Ramverk Ramverk 5.0" "meinproc5 anv\(:andarhandbok"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- KDE:s \(:overs\(:attare av XML

.SH "\(:Oversikt"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ fil\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\fI\ katalog\fR]  [\-\-param\ \fInyckel\fR=\fIv\(:arde\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fI fil\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  docbook\-fil 


.SH "Beskrivning"


.PP
\fBmeinproc5\fR
konverterar DocBook\-filer till HTML\&.


.SH "Allm\(:anna v\(:aljare"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Visa hj\(:alp om v\(:aljare\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Visa versionsinformation

.RE




.SH "Programv\(:aljare"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIfil\fR
.RS 4



Skapa en cachefil f\(:or dokumentet

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Kontrollera att dokumentet \(:ar giltigt

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
Utmatningen kan vara n\(oagot skr\(:ammande, eftersom ett litet misstag kan orsaka en kaskad av fel\&.
Knepet \(:ar att titta p\(oa det f\(:orsta felet, r\(:atta det, spara filen och k\(:ora \fBmeinproc5\fR igen\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR\fI fil\fR
.RS 4



Skriv ut hela dokumentet i
\fIfil\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Skriv ut hela dokumentet p\(oa standardutmatningen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Stilmall att anv\(:anda

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIkat\fR
.RS 4



St\(:all in rotkatalogen f\(:or att leta efter kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR nyckel=v\(:arde
.RS 4



St\(:all in parametrar att skicka till stilmallen\&.

.RE




.SH "Anv\(:andning"

.PP
Det vanligaste s\(:attet att k\(:ora
\fBmeinproc5\fR
\(:ar helt enkelt som
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIdocbook\-fil\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
d\(:ar
\fIdocbook\-fil\fR
oftast \(:ar index\&.docbook\&. Kommandot skapar HTML\-sidor fr\(oan DocBook\-filen\&. Observera att sidorna bara g\(oar att titta p\(oa i KDE\-baserade webbl\(:asare (som Konqueror)\&.
.PP
Om du beh\(:over visa HTML\-utmatningen i en annan webbl\(:asare (om du till exempel g\(:or den direkt tillg\(:anglig p\(oa n\(:atet), anv\(:and
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fIstilmallsnamn\fR\fR\fB \fR\fB\fIdocbook\-fil\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
d\(:ar
\fIstilmallsnamn\fR
\(:ar den fullst\(:andiga s\(:okv\(:agen till en av XSL\-stilmallarna i <kdoctools_installation_prefix>/share/kf5/kdoctools/customization/\&. F\(:or att skapa utmatning l\(:amplig f\(:or webben, kan du anv\(:anda
\fBkde\-web\&.xsl\fR
eller
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR\&. Se filen README i den katalogen f\(:or mer detaljerad information\&.



.SH "Se ocks\(oa"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Fel"

.PP
Anv\(:and
\m[blue]\fBKDE:s felsp\(oarningssystem\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
f\(:or att rapportera fel\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
KDE:s felsp\(oarningssystem
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
